Definiamo $P_1$, $P_2$ e $P_3$ come:

$P_1$, probabilità che un sito scelto a caso del reticolo appartenga al cluster massimo.

\[P_1 = \frac{s_{max}}{L^2}\]

$P_2$, probabilità che un sito colorato con probabilità \emph{p} definita sia nel cluster massimo.
 
\[P_2 = \frac{s_{max}}{p L^2}\]

$P_3$, frequenza con cui un sito colorato nei tentativi fatti appartenga al cluster massimo. 

\[P_3 = \frac{s_{max}}{\displaystyle \sum_{s} s\cdot n_s}\]

Si consideri che questi calcoli introducono un errore $\Delta P_{i}$; esso può essere calcolato grazie allo scarto quadratico medio, come già si era anticipato.

\[ \Delta P_{i} = \frac{\sigma}{\sqrt{N_{prove}}} \]

Si riportano di seguito i grafici risultati dal calcolo di $ P_{1} $, $ P_{2}$ e $ P_{3} $ nella simulazione. In questo modo sarà più comprensibile il rapporto che vi è fra i diversi $ P $.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{img/P/PL10.eps}
%\caption{P1, P2 e P3 con L = 50.}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{img/P/PL50.eps}
%\caption{P1, P2 e P3 con L = 50.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{img/P/PL100.eps}
%\caption{P1, P2 e P3 con L = 100.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{img/P/PL200.eps}
%\caption{P1, P2 e P3 con L = 500.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{img/P/PL500.eps}
%\caption{P1, P2 e P3 con L = 1000.}
\end{figure}

Osservano $ P_1 $ si nota quanto inizialmente (con \emph{L} piccolo) questo sia distanziato dagli altri due $ P $.

Al crescere di $ L $, però, questo si avvicina sempre di più agli altri due, in particolare assume il medesimo comportamento che tengono nei pressi della soglia.

Più si aumenta $ L $ più il valore di $ P_1 $ tenderà a zero, per $ p $ sotto la soglia.

Dalla soglia, invece, le case cambiano, in quanto il valore di $ s_{max} $ incrementa vertiginosamente.

Per quanto riguarda $ P_2 $ e $ P_3 $, ciò che è bene spiegare è il motivo per cui siano tanto simili.

$ P_3 $ ha al denominatore i siti che vengono effettivamente colorati nei tentativi, mentre in $ P_2 $ si applica direttamente in modo tale da sapere per $ N\rightarrow\infty $ quanti siti sarebbero colorati. 

Ciò che effettivamente è rilevante dei risultati ottenuti è però notare come si comportino $ P_1$, $ P_2 $ e $ p_3 $ alla soglia di percolazione calcolata.

Infatti, tramite i risultati ottenuti, siamo in grado di approssimare la soglia e ciò senza dover ricorrere al numero di percolazioni avvenute, ma ci interessa la probabilità dei siti di appartenere, se colorati, al cluster di dimensione massima.

Ciò è un risultato utile, in quanto non siamo interessati ai soli reticoli di dimensione finita, ma ai reticolo infiniti.
